export var waterPump =
[
  {
    "questionNo": 1,
    "Question": "What is the most important part of trap?",
    "option_a": "Water seal",
    "option_b": "Height",
    "option_c": "Water depth",
    "option_d": "Diameter",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "सापळ्याचा सर्वात महत्वाचा भाग कोणता आहे?",
    "marathi_option_a": "पाणी सील",
    "marathi_option_b": "उंची",
    "marathi_option_c": "पाण्याची खोली",
    "marathi_option_d": "व्यासाचा",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 2,
    "Question": "What should be done if spillage occurs during material storage?",
    "option_a": "Ignore it",
    "option_b": "Cover it",
    "option_c": "Clean it",
    "option_d": "Report it",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "साहित्य साठवणुकीदरम्यान गळती झाल्यास काय करावे?",
    "marathi_option_a": "त्याकडे दुर्लक्ष करा",
    "marathi_option_b": "झाकून टाका",
    "marathi_option_c": "स्वच्छ करा",
    "marathi_option_d": "तक्रार करा",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 3,
    "Question": "What is the correct angle for ladder to avoid fall?",
    "option_a": "75°",
    "option_b": "65°",
    "option_c": "55°",
    "option_d": "85°",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "शिडी पडू नये यासाठी योग्य कोन कोणता?",
    "marathi_option_a": "75°",
    "marathi_option_b": "65°",
    "marathi_option_c": "55°",
    "marathi_option_d": "85°",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 4,
    "Question": "How to plan task to complete them on time?",
    "option_a": "Complete easy task first",
    "option_b": "Complete hard task first",
    "option_c": "Complete important task first",
    "option_d": "Complete less important task first",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "ते वेळेवर पूर्ण करण्यासाठी कार्याचे नियोजन कसे करावे?",
    "marathi_option_a": "सोपे काम आधी पूर्ण करा",
    "marathi_option_b": "कठीण काम आधी पूर्ण करा",
    "marathi_option_c": "महत्त्वाचे काम आधी पूर्ण करा",
    "marathi_option_d": "कमी महत्त्वाचे काम आधी पूर्ण करा",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 5,
    "Question": "Which tape is used for stop the water leckages ?",
    "option_a": "Electric tape",
    "option_b": "Transparent tape",
    "option_c": "Glitter tape",
    "option_d": "Teflon tape",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "पाण्याची गळती थांबवण्यासाठी कोणती टेप वापरली जाते?",
    "marathi_option_a": "इलेक्ट्रिक टेप",
    "marathi_option_b": "पारदर्शक टेप",
    "marathi_option_c": "ग्लिटर टेप",
    "marathi_option_d": "टेफ्लॉन टेप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 6,
    "Question": "By what degree the direction of pipe will change with the help of 45 Digree  elbow?",
    "option_a": "30 degree",
    "option_b": "60 degree",
    "option_c": "90 degree",
    "option_d": "45 degree",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "45 डिग्री कोपरच्या मदतीने पाईपची दिशा किती प्रमाणात बदलेल?",
    "marathi_option_a": "30 अंश",
    "marathi_option_b": "60 अंश",
    "marathi_option_c": "90 अंश",
    "marathi_option_d": "45 अंश",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 7,
    "Question": "What type of fitting used to connect fixed pipe and fixtures?",
    "option_a": "Wye fitting",
    "option_b": "Reducer",
    "option_c": "Union fitting",
    "option_d": "coupling",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "फिक्स्ड पाईप आणि फिक्स्चर जोडण्यासाठी कोणत्या प्रकारचे फिटिंग वापरले जाते?",
    "marathi_option_a": "वाई फिटिंग",
    "marathi_option_b": "रेड्यूसर",
    "marathi_option_c": "युनियन फिटिंग",
    "marathi_option_d": "कपलिंग",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 8,
    "Question": "Which of the following valve  will work automatically in water supply system?",
    "option_a": "Butterfly Valve",
    "option_b": "Piston Valve",
    "option_c": "Ball Valve",
    "option_d": "Check Valve",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "खालीलपैकी कोणता झडप पाणीपुरवठा यंत्रणेत आपोआप काम करेल?",
    "marathi_option_a": "बटरफ्लाय वाल्व",
    "marathi_option_b": "पिस्टन वाल्व",
    "marathi_option_c": "बॉल वाल्व",
    "marathi_option_d": "चेक वाल्व",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 9,
    "Question": "Which fitting is easy to repair and remove used in pipelines?",
    "option_a": "Elbow",
    "option_b": "Cap",
    "option_c": "Reducer",
    "option_d": "Union",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "पाइपलाइनमध्ये कोणते फिटिंग दुरुस्त करणे आणि काढणे सोपे आहे?",
    "marathi_option_a": "एल्बो",
    "marathi_option_b": "कॅप",
    "marathi_option_c": "रेड्यूसर",
    "marathi_option_d": "युनियन",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 10,
    "Question": "What is used to connect four pipes?",
    "option_a": "Offset",
    "option_b": "Union",
    "option_c": "Cross",
    "option_d": "Reducer",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "चार पाईप जोडण्यासाठी काय वापरले जाते?",
    "marathi_option_a": "ऑफसेट",
    "marathi_option_b": "युनियन",
    "marathi_option_c": "क्रॉस",
    "marathi_option_d": "रेड्यूसर",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 11,
    "Question": "Which of the following is not part of water supply system?",
    "option_a": "Valves",
    "option_b": "Storage tank",
    "option_c": "Water supply pipes",
    "option_d": "Washbasin",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "खालीलपैकी कोणता पाणीपुरवठा यंत्रणेचा भाग नाही?",
    "marathi_option_a": "वाल्व",
    "marathi_option_b": "स्टोरेज टाकी",
    "marathi_option_c": "पाणी पुरवठा पाईप्स",
    "marathi_option_d": "वॉशबेसिन",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 12,
    "Question": "Which among the following is not a type of trap?",
    "option_a": "P Trap",
    "option_b": "S Trap",
    "option_c": "Gully or Q Trap",
    "option_d": "U Trap",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "खालीलपैकी कोणता सापळ्याचा प्रकार नाही?",
    "marathi_option_a": "P ट्रॅप",
    "marathi_option_b": "S ट्रॅप",
    "marathi_option_c": "गली किंवा Q ट्रॅप",
    "marathi_option_d": "U ट्रॅप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 13,
    "Question": "Which of the following pump is used to clean the storage tank periodically?",
    "option_a": "Dewatering pump",
    "option_b": "Pressure pump",
    "option_c": "Axial pump",
    "option_d": "watering pump",
    "Answer": "B",
    "marathiQuestion": "साठवण टाकी वेळोवेळी स्वच्छ करण्यासाठी खालीलपैकी कोणता पंप वापरला जातो?",
    "marathi_option_a": "डिवॉटरिंग पंप",
    "marathi_option_b": "प्रेशर पंप",
    "marathi_option_c": "अक्षीय पंप",
    "marathi_option_d": "वॉटरिंग पंप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 14,
    "Question": "What is the best way to repair a broken sewer pipe?",
    "option_a": "Remove and replace",
    "option_b": "Hydro-jetting",
    "option_c": "Pipe lining",
    "option_d": "chemical treatment",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "तुटलेली सीवर पाईप दुरुस्त करण्याचा सर्वोत्तम मार्ग कोणता आहे?",
    "marathi_option_a": "काढा आणि बदला",
    "marathi_option_b": "हायड्रो-जेटिंग",
    "marathi_option_c": "पाईप अस्तर",
    "marathi_option_d": "रासायनिक उपचार",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 15,
    "Question": "Which sensor is used in automatic water taps?",
    "option_a": "proximity sensor",
    "option_b": "optical sensor",
    "option_c": "motion sensor",
    "option_d": "humidity sensor",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "स्वयंचलित पाण्याच्या नळांमध्ये कोणता सेन्सर वापरला जातो?",
    "marathi_option_a": "प्रॉक्सिमिटी सेन्सर",
    "marathi_option_b": "ऑप्टिकल सेन्सर",
    "marathi_option_c": "मोशन सेन्सर",
    "marathi_option_d": "आर्द्रता सेन्सर",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 16,
    "Question": "How does plumbing fixtures help?",
    "option_a": "To save money and water",
    "option_b": "To save material and energy",
    "option_c": "To save energy and money",
    "option_d": "To save water and energy",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "प्लंबिंग फिक्स्चर कशी मदत करतात?",
    "marathi_option_a": "पैसा आणि पाणी वाचवण्यासाठी",
    "marathi_option_b": "साहित्य आणि ऊर्जा वाचवण्यासाठी",
    "marathi_option_c": "ऊर्जा आणि पैसा वाचवण्यासाठी",
    "marathi_option_d": "पाणी आणि ऊर्जा वाचवण्यासाठी",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 17,
    "Question": "What is the name of joint?",
    "option_a": "Barrel nipple",
    "option_b": "Reducer",
    "option_c": "Socket",
    "option_d": "Double nipple",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "संयुक्ताचे नाव काय आहे?",
    "marathi_option_a": "बॅरल स्तनाग्र",
    "marathi_option_b": "रेड्यूसर सॉकेट",
    "marathi_option_c": "दुहेरी",
    "marathi_option_d": "निप्पल",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 18,
    "Question": "What is used to join plastic pipes?",
    "option_a": "Solder",
    "option_b": "Flux",
    "option_c": "Glue/ cement",
    "option_d": "Tape",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "प्लास्टिक पाईप्समध्ये सामील होण्यासाठी काय वापरले जाते?",
    "marathi_option_a": "सोल्डर",
    "marathi_option_b": "फ्लक्स ग्लू",
    "marathi_option_c": "सिमेंट",
    "marathi_option_d": "टेप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 19,
    "Question": "If the tank does not refill and water runs in the closet, Which part of the is at fault?",
    "option_a": "flush valve",
    "option_b": "closet",
    "option_c": "lever",
    "option_d": "discharge pipe",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "जर टाकी पुन्हा भरली नाही आणि कपाटात पाणी वाहत असेल, तर कोणत्या भागामध्ये दोष आहे?",
    "marathi_option_a": "फ्लश वॉल्व",
    "marathi_option_b": "कपाट",
    "marathi_option_c": "लीव्हर",
    "marathi_option_d": "डिस्चार्ज पाईप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 20,
    "Question": "What is the most common cause of a dripping faucet?",
    "option_a": "Loose faucet handle",
    "option_b": "Broken washer",
    "option_c": "Clogged faucet",
    "option_d": "Broken water pipe",
    "Answer": "B",
    "marathiQuestion": "ड्रिपिंग नलचे सर्वात सामान्य कारण काय आहे?",
    "marathi_option_a": "सैल नळ हँडल",
    "marathi_option_b": "तुटलेली वॉशर",
    "marathi_option_c": "बंद नळ",
    "marathi_option_d": "तुटलेली पाण्याची पाईप",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 21,
    "Question": "What can be the reason of low water pressure?",
    "option_a": "Clogged pipes",
    "option_b": "leak in fixture",
    "option_c": "Problem with water supply",
    "option_d": "Option 1, Option 2 and Option 3",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "पाण्याचा दाब कमी होण्याचे कारण काय असू शकते?",
    "marathi_option_a": "अडकलेले पाईप्स",
    "marathi_option_b": "फिक्स्चरमध्ये गळती",
    "marathi_option_c": "पाणीपुरवठ्यात समस्या",
    "marathi_option_d": "पर्याय 1, पर्याय 2 आणि पर्याय 3",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 22,
    "Question": "What is the method used to unclog drains ?",
    "option_a": "Pour hot water",
    "option_b": "Pour hydrochloric acid",
    "option_c": "Plunge away the blockage",
    "option_d": "Option 1, Option 2 and Option 3",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "नाले बंद करण्यासाठी कोणती पद्धत वापरली जाते?",
    "marathi_option_a": "गरम पाणी घाला",
    "marathi_option_b": "हायड्रोक्लोरिक ऍसिड घाला",
    "marathi_option_c": "अडथळा दूर करा",
    "marathi_option_d": "पर्याय 1, पर्याय 2 आणि पर्याय 3",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 23,
    "Question": "What is the name of the tool used to unclog the blocked drains?",
    "option_a": "Trap Auger",
    "option_b": "Plunger",
    "option_c": "Drain Auger",
    "option_d": "Meter key",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "अडवलेले नाले काढण्यासाठी वापरल्या जाणाऱ्या साधनाचे नाव काय आहे?",
    "marathi_option_a": "ट्रॅप ऑगर",
    "marathi_option_b": "प्लंगर",
    "marathi_option_c": "ड्रेन ऑगर",
    "marathi_option_d": "मीटर की",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 24,
    "Question": "Which type of leak should be repaired immediately?",
    "option_a": "A leaking toilet",
    "option_b": "A dripping faucet",
    "option_c": "A burst pipe",
    "option_d": "A leaking shower",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "कोणत्या प्रकारची गळती त्वरित दुरुस्त करावी?",
    "marathi_option_a": "एक गळती शौचालय",
    "marathi_option_b": "एक थेंब नळ",
    "marathi_option_c": "एक फुटलेला पाईप",
    "marathi_option_d": "एक गळती शॉवर",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 25,
    "Question": "What is the most common reason of noise in pipes and fixtures?",
    "option_a": "High water pressure",
    "option_b": "Clogged pipes",
    "option_c": "Loose pipes",
    "option_d": "Option1, Option 2 and Option 3",
    "Answer": "A",
    "marathiQuestion": "पाईप्स आणि फिक्स्चरमध्ये आवाजाचे सर्वात सामान्य कारण काय आहे?",
    "marathi_option_a": "उच्च पाण्याचा दाब",
    "marathi_option_b": "अडकलेले पाईप्स",
    "marathi_option_c": "लूज पाईप्स",
    "marathi_option_d": "पर्याय 1, पर्याय 2 आणि पर्याय 3",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 26,
    "Question": "What problem comes in Orissa pan trap fitting?",
    "option_a": "Trap is not fit tightly",
    "option_b": "Trap is clogged",
    "option_c": "Option 1 and Option 2",
    "option_d": "Trap is leak free",
    "Answer": "C",
    "marathiQuestion": "ओरिसा पॅन ट्रॅप फिटिंगमध्ये कोणती समस्या येते?",
    "marathi_option_a": "सापळा घट्ट बसलेला नाही",
    "marathi_option_b": "सापळा बंद आहे",
    "marathi_option_c": "पर्याय 1 आणि पर्याय 2",
    "marathi_option_d": "सापळा गळती मुक्त आहे",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 27,
    "Question": "What is used to seal strainer assemblies  into sinks?",
    "option_a": "Teflon tape",
    "option_b": "Silicon",
    "option_c": "Plastic",
    "option_d": "Plumbers putty",
    "Answer": "B & D",
    "marathiQuestion": "सिंकमध्ये स्ट्रेनर असेंब्ली सील करण्यासाठी काय वापरले जाते?",
    "marathi_option_a": "टेफ्लॉन टेप",
    "marathi_option_b": "सिलिकॉन",
    "marathi_option_c": "प्लास्टिक",
    "marathi_option_d": "प्लंबर पुट्टी",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 28,
    "Question": "What are the dangers of using power tool with damaged cable?",
    "option_a": "Eye injury",
    "option_b": "Electric shock",
    "option_c": "Cut in fingure",
    "option_d": "Head injury",
    "Answer": "B",
    "marathiQuestion": "खराब झालेल्या केबलसह पॉवर टूल वापरण्याचे धोके काय आहेत?",
    "marathi_option_a": "डोळ्याला दुखापत",
    "marathi_option_b": "इलेक्ट्रिक शॉक",
    "marathi_option_c": "बोटात कट",
    "marathi_option_d": "डोक्याला दुखापत",
    "Marks": 2.5
  },
  {
    "questionNo": 29,
    "Question": "What should be done to avoid electric shock during work?",
    "option_a": "wear rubber boots",
    "option_b": "Floor should not be wet",
    "option_c": "Never touch any wire with wet hands",
    "option_d": "Option 1, Option 2 and Option 3",
    "Answer": "D",
    "marathiQuestion": "कामाच्या दरम्यान इलेक्ट्रिक शॉक टाळण्यासाठी काय करावे?",
    "marathi_option_a": "रबरी बूट घाला",
    "marathi_option_b": "मजला ओला नसावा",
    "marathi_option_c": "ओल्या हातांनी कोणत्याही वायरला स्पर्श करू नका",
    "marathi_option_d": "पर्याय 1, पर्याय 2 आणि पर्याय 3",
    "Marks": 2.5
  }
]
